
1. **极限问题**：求 $\lim_{x \to 0} \left( \frac{a^x + b^x}{2} \right)^{\frac{1}{x}}$，其中 $a$ 和 $b$ 是不等于1的正数。
2. **求导问题**：设 $y = f(x)$ 由方程 $y - xe^{y} = 1$ 确定，求 $\left. \frac{d^2 y}{dx^2} \right|_{x=0}$。
3. **参数方程求导问题**：设 $\begin{cases} x = a(t - \sin t) \\ y = a(1 - \cos t) \end{cases}$，求 $\frac{d^2 y}{dx^2}$。
4. **极限问题**：求 $\lim_{x \to 0} \left[ \frac{\tan x}{\ln(x + \sqrt{1 + x^2})} \right]^{\frac{1}{x^2}}$。
5. **证明问题**：$f''(x)$ 在 $x \in [0, 1]$ 上连续，$\min_{x \in [0, 1]} f(x) = -1$，$f(0) = f(1) = 0$，证明：$\max_{x \in [0, 1]} f''(x) \geq 8$。
6. **证明问题**：设 $f(x)$ 在 $[a, b]$ 上连续，$a < x_1 < x_2 < b$，证明对任意的两个正数 $t_1$，$t_2$ 都存在 $\xi \in (a, b)$，使 $t_1 f(x_1) + t_2 f(x_2) = (t_1 + t_2) f(\xi)$。
7. **证明问题**：设 $f(x)$ 在 $[a, b]$ 上连续，在 $(a, b)$ 内可导，且 $f(a) = a$，$f(b) = a + b$，$f\left(\frac{a+b}{2}\right) = \frac{b}{2}$，求证在 $(a, b)$ 内至少存在一点 $\xi$，使得 $f'(\xi) = f(\xi) - \xi + 1$。

---
### answer
**7** 

首先，定义一个新的函数 $F(x) = e^{-x}f(x) - e^{-x}x - e^{-x}$。接下来，我们将使用罗尔定理来证明题目中的结论。
步骤一：验证 $F(x)$ 在区间 $[a, b]$ 上的连续性和在 $(a, b)$ 内的可导性。
由于 $f(x)$ 在 $[a, b]$ 上连续，在 $(a, b)$ 内可导，且 $e^{-x}$ 在 $[a, b]$ 上也是连续和可导的，所以 $F(x)$ 在 $[a, b]$ 上连续，在 $(a, b)$ 内可导。
步骤二：计算 $F(x)$ 在区间端点 $a$ 和 $b$ 的值。  
我们有 $F(a) = e^{-a}f(a) - e^{-a}a - e^{-a} = e^{-a}a - e^{-a}a - e^{-a} = -e^{-a}$。  
同理，$F(b) = e^{-b}f(b) - e^{-b}b - e^{-b} = e^{-b}(a + b) - e^{-b}b - e^{-b} = e^{-b}a - e^{-b} = e^{-b}(a - b + b) - e^{-b} = e^{-b}a - e^{-b} = -e^{-b}$。
因此，$F(a) = F(b) = -e^{-a} = -e^{-b}$。  
步骤三：验证 $F(x)$ 在区间 $(a, b)$ 内的值。  
计算 $F\left(\frac{a+b}{2}\right)$，我们有  
$F\left(\frac{a+b}{2}\right) = e^{-\frac{a+b}{2}}f\left(\frac{a+b}{2}\right) - e^{-\frac{a+b}{2}}\frac{a+b}{2} - e^{-\frac{a+b}{2}} = e^{-\frac{a+b}{2}}\frac{b}{2} - e^{-\frac{a+b}{2}}\frac{a+b}{2} - e^{-\frac{a+b}{2}} = e^{-\frac{a+b}{2}}\left(\frac{b}{2} - \frac{a+b}{2} - 1\right) = e^{-\frac{a+b}{2}}\left(-\frac{a}{2} - 1\right) \neq -e^{-a} = F(a)$。  
步骤四：应用罗尔定理。  
由于 $F(x)$ 在 $[a, b]$ 上连续，在 $(a, b)$ 内可导，并且 $F(a) = F(b)$，根据罗尔定理，至少存在一点 $\xi \in (a, b)$，使得 $F'(\xi) = 0$。  
步骤五：计算 $F'(x)$ 并找到 $\xi$。  
我们有  
$F'(x) = \frac{d}{dx}\left(e^{-x}f(x) - e^{-x}x - e^{-x}\right) = -e^{-x}f(x) + e^{-x}f'(x) + e^{-x}x - e^{-x} = e^{-x}(f'(x) - f(x) + x - 1)$。  
由于 $F'(\xi) = 0$，我们得到  
$e^{-\xi}(f'(\xi) - f(\xi) + \xi - 1) = 0$。
由于 $e^{-\xi} \neq 0$，我们得出  
$f'(\xi) - f(\xi) + \xi - 1 = 0$，  
即  
$f'(\xi) = f(\xi) - \xi + 1$。  
综上所述，至少存在一点 $\xi \in (a, b)$，使得 $f'(\xi) = f(\xi) - \xi + 1$。这就完成了证明。
